<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?><root><lingua>Portugues</lingua><raizDicionario id="1"><traducao>Portugues/Esperanto</traducao><raizPalavra id="0"><palavra>ĉambro</palavra><significado>Eu comprei um sofá para este cômodo, mas ele é grande demais)</significado><derivacao>Derivacoes 1</derivacao><locucao>Locucoes 1</locucao><raizClasseGramatical id="0"><classeGramatical>Substantivo</classeGramatical></raizClasseGramatical></raizPalavra><raizPalavra id="1"><palavra>hipócrita</palavra><significado>Pessoa que finge sentir o que não sente; quem demonstra uma opinião que não possui ou dissimula qualidades que não têm; fingido.</significado><derivacao>Derivacoes 2</derivacao><locucao>Locucoes 2</locucao><raizClasseGramatical id="0"><classeGramatical>adj.</classeGramatical></raizClasseGramatical></raizPalavra></raizDicionario><raizDicionario id="2"><traducao>Esperanto/Portugues</traducao><raizPalavra id="0"><palavra>afeto</palavra><significado>1 - Sentimento de imenso carinho que se tem por alguém ou por algum animal; amizade: o beijo é uma demonstração de afeto.
2 - Algo ou alguém que é alvo desse sentimento: seu afeto eram os netos.
3 - Sentimento e emoção que se manifestam de muitos modos: amizade é uma forma de afeto.
4 - [Psicologia] Um dos três tipos de função mental, juntamente com a volição e com a cognição.
5 - [Psicanálise] Estado emocional que se relaciona com a formação da pulsão.</significado><derivacao>Derivacoes 3</derivacao><locucao>Locucoes 3</locucao><raizClasseGramatical id="0"><classeGramatical>preposição</classeGramatical><classeGramatical>preposição</classeGramatical> </raizClasseGramatical></raizPalavra><raizPalavra id="1"><palavra>propósito</palavra><significado>1 - Grande vontade de realizar e/ou alcançar alguma coisa; desígnio: este é meu propósito de vida.
2 - O que se quer alcançar; aquilo que se busca atingir; objetivo: ele tinha péssimos propósitos, por isso foi à falência.
3 - O que se quer fazer; aquilo que se tem intenção de realizar; resolução.
4 - Razoabilidade; prudência: é preciso ter bons propósitos na vida!
5 - A propósito. Convenientemente; a tempo: o dinheiro chegou a propósito.
6 - De propósito. Deliberadamente: ofendeu-me de propósito.
7 - Fora de propósito. Fora da ocasião própria; inoportunamente.
8  - A propósito de. Pelo fato de; por motivo de: falou-se nisso a propósito de você ter pedido demissão.</significado><derivacao>Derivacoes 4</derivacao><locucao>Locucoes 4</locucao><raizClasseGramatical id="0"><classeGramatical>adj.</classeGramatical></raizClasseGramatical></raizPalavra></raizDicionario></root>